# 企业数字化转型

一般情况下，企业根本无法准确地获知自己到底需要多大容量的数据中心，而在他们创建自己的内部云基础设施时，这一问题还会不断重现，困扰他们。

## 痛点是什么？

- 没有统一的用户权限管理系统
- 企业内部数据中心基础设施还是以 VM 为主，无法发挥快速设计、开发和部署的优势
- 如果全部使用公有云基础设施，企业敏感数据的安全性没有保障
- 运维管理技术落后，需要将 DEVOPS 理念引入到 IT 部门，提升工作效率
- 基础设施无法根据实际业务情况灵活扩容

## 企业需要什么？

- IDAAS 用户权限管理产品，打通基于单一用户账号或生物识别的内部业务系统登录和授权问题，减少安全隐患，提升工作效率
- 一整套易于管理的私有云基础设施解决方案，内容包括：虚拟机、网络、对象存储、文件存储、数据库、消息队列服务、K8S 集群，容器相关服务
- 对于业务系统开发来说，需要基于 API 的各种开箱即用的 SAAS， 人脸识别、语音识别、文字识别、短信息服务、消息队列服务、企业消息总线服务等

## 为企业提供服务和咨询需要注意什么？

从企业客户出发，去分析并了解他们的痛点，基于痛点出发来推荐对应的解决方案解决实际问题，充分熟悉企业数字化的重心是什么？是解决企业痛点，是为企业在业务上的创新和发展提供有竞争力基础服务和流程服务。

咨询服务团队的技术专业程度决定了企业是否信服和采用我们的服务，团队成员知识面的广度和深度决定了团队就是否能够快速准确从痛点中抽象出模式和架构的能力，团队背后的平台决定了这个团队的可信赖程度以及能够走多远。

## 企业直接使用 OPENSTACK 的风险？

对于企业来说，OPENSTACK 或 CLOUDSTACK 都只是提供了一个云框架，并不是开箱即用的服务，还需要储备大量高级技术人员来运营维护云系统，这就导致总体成本可能比直接使用商业解决方案还要高。